【全軍覆沒】MIT今年不取錄中國學生 史丹福取消大陸面試點

中美矛盾白熱化，現更蔓延至學術界。美國麻省理工（Massachusetts Institute of Technology，簡稱MIT）公佈今年早期申請（Early Action，簡稱EA）的錄取名單，707名學生名單中，有香港、台灣學生獲取錄，但被稱為「考試專家」的大陸學霸，今年卻沒人在這階段獲取錄，所有申請者全軍覆沒。另一間美國頂級大學史丹福大學（Stanford University）公佈面試地區名單，與往年不同，今年沒有在大陸設置面試點，內媒稱申請入學的大陸學生，「恐怕也沒有面試機會」。
MIT指出，今年全球共有9,600人申請入學，其中707人成功在EA階段獲得提前取錄，2,483人直接被拒絕，另有6,182人則撥到下一輪的常規申請階段。雖然在這階段有5名中國籍學生被取錄，但他們都是在美國本土讀高中，並且畢業，不當作中國留學生。
與此同時，史丹福大學公佈今年會在全球50多個地區，進行面試計劃，香港、台灣都在計劃裏面，但卻沒有在大陸設立面試點。依照以往的經驗，獲選參加面試的申請者，將會與大學的校友進行有意義對話，為期兩日的面試除能讓申請者有機會多了解大學，亦讓招生辦更了解學生。雖然招生辦稱參加面試是一個選項，但實際上如果申請者不參加面試，獲錄取的機會會小很多。
另外，加洲大學柏克萊分校（UC Berkeley）今年亦修改留學生的定義，即使中國學生擁有美國綠卡，甚至已經入籍，但只要他們的高中不在美國完成，申請入學時亦會撥入留學生的申請類別，哈佛大學、康奈爾大學亦稱，將會視申請者的高中所在地，決定是否屬於留學生。
美國總統特朗普今年多次在公開場合指中國留學生充斥着間諜，透過竊取美國技術來構建中國製造業，並表示會計劃對中國留學生進行新的背景調查和限制，國務院已透露將減少向攻讀航空學丶機器人學與先進製造領域的中國學生簽證。

支那人會以香港做跳板跳入美國or 直接到美國讀完高中

How about HKSAR passport holders?

去清華讀囉
唔係超越咗美國咩？

其實都唔明為乜要取錄大陸學生
又唔係俾多d學費

班大陸學生去到自成一團，幫共產黨做野，抵啦

抵撚死啦，還有黨呀垃圾蝗。

707名學生名單中，有香港、台灣學生獲取錄，但被稱為「考試專家」的大陸學霸，今年卻沒人在這階段獲取錄，所有申請者全軍覆沒。

等Trump落檯就冇事?

仆街啦，今次仆街啦，既然係咁，之後咪愈來愈多支那人黎香港讀高中課程⋯
香港又輸。

中國又贏⋯

中國陰道

好野可以繼續留係支那讀書
擺脫美帝誘惑，打倒帝國主義
唔留學等歐美高等學府執笠

昏睡廿年 美國人漸已醒

國際學生係俾多好多學費

我就係話外來既學生做比對

因為大部分學校既國際學生都係大陸佔最多

香港RIP

將會有大量中國學生入黎洗底再去讀MIT

而家八大都多到喊

不如順便將已經入讀既中國留學生全部踢出校？

不如踢撚埋佢個女

可能未俾錢所以唔收